好想讀medicine （去外國）

而家讀緊nursing 仲有兩年畢業
成績算過得去
想問可以點先入到medicine
我唔係貪佢份人工（護士份人工都夠我洗有凸）
你當我純粹想讀同想有個資格

但以我DSE嘅成績就入唔到港大同中大
就算毅行醫路，啲競爭都好大
如果去外國讀，學費都百幾二百萬
想知外國邊間會平啲（有諗過南非wits ）
想問如果外國讀完，考唔考到LMCHK？
如果考唔到會有咩出路？
同埋我用graduate entry 入 係咪都好大競爭？（我都預咗）

想睇下有無過來人比啲意見

南非畀班nigga管之後成個國家變咗shithole country

如果唔去南非
都有諗過去意大利

其他澳洲嗰啲如果graduate entry 就四年
但意大利MD都好似要六年
好處係一百萬多少少 比較平

補non jupas啦一係就去大6讀
其他都好難考翻黎

意大利同東歐？

台灣有冇得諗？

即係咁
你去其他國家點讀都得
但要返黎香港行醫暫時都仲要考專業試
你唔好以為個試好易
你見咁多人肥都知
如果你本身係牙醫 藥劑師都可以試下
資質唔差

nurse 就算把啦
DSE 同資質差一大截

不如入暨南

想讀同想有個資格黎做乜先

英國大把收graduate entry
但你有冇錢先
講緊5年學費再加生活費

有諗過意大利
東歐未睇

台灣都可以呀 有諗過報NTU

如果DSE高分 而入到BDS 同Pharm 就叫資質好
恕我不敢苟同

不過多謝你嘅意見

其實無咩特別
都唔一定要為咗喺香港行醫

其實去其他落後國家都得
唔係為份人工

我明白呀
但我想知有無邊間係比較平
我知international fee 都唔方平
去到最後 如果真係都想讀嘅可能會賣樓去讀

我知有唔少係大陸然後考LMCHK
但點解其他地方讀會 比喺大陸讀難考？

暨南唔太好

大6而家有補習班
特別係廣州妓男

不如話係逃避緊畢業返工

點解

台灣囉

可以講係
入到去 會見識到一大班富家出生
過目不忘概痴線佬
果班人係DSE爆分係突顯唔到佢哋概能力
因為DSE太弱智
只有Med一大堆野 先可以區分到佢哋個智商

DSE高分唔一定資質好
但DSE低分通常都資質差

其實去其他落後國家都得
唔係為份人工

祖國大陸歡迎你

樓主可能nursing 1st hon呢，如果係咁都叫有機會有資質
如果讀nursing 都只係普通不過不失，當我無講過 .......

你就唔太好。
俾你同大陸人一齊考內地高考，你連暨南都考唔到
人地係華南排第3 , 起碼700-800萬高考生要考頭幾%大陸考生先入到。dse 4-5萬人考，你考頭幾%, 頭1000-2000,唔洗讀nursing 啦

//「80後」王喬峰於香港土生土長，中學畢業於傳統名校英皇書院。自小立志做醫生，可惜2004年時高級程度會考（A-Level）一時失手，雖然獲香港大學工程系取錄，但未能如願入讀本港兩間大學的醫學院，他寧可放棄港大學位也不想放棄夢想，毅然赴廣州的暨南大學讀醫。

王喬峰入讀暨南大學國際學院醫科班，自一年級起就開始裝備自己，暨大醫科生一般在廣州華僑醫院實習，但他特意選擇到深圳實習，就是為了畢業後發展鋪路，現在仍和很多深圳醫院的醫生保持聯絡，這也成了工作上的人脈優勢。

對於很多內地畢業港生都是擔心學歷認可等問題，而所有海外、內地醫科畢業生，若要在香港執業必須先通過香港醫務委員會的執業資格試，王喬峰在2010年醫委會執業資格考試通過考試，更是首位在暨南大學國際學院畢業、成功回港執業的醫生。

HKU/CU nonjupas 基本入場卷係1st hon，你冇1st hon機會接近0。有1st hon都未必1take得，要睇個年幾大競爭，有人都要報幾次先得，甚至1st hon都入唔到。

想了解多d就IG search medi.cue，blog主正正就係nursing再讀mbchb，加油

唔係呀 之前都做咗幾年嘢
其實返工都好開心

咁請問你覺得如果廿幾分係咪都算資質差或者未夠好？
MBBS一定係比三十分嗰班讀？

係 我明白
但我想問如果讀埋PhD 會唔會機會大啲？

唔該晒你 我去睇下先

會，大好多，特別係外國PhD，有好幾個2nd但有PhD都收，不過你唔係nursing咩有PhD讀嫁？小弟無知。

nursing 有PhD 讀
但都應該可以揀其他PhD

如果去外國PhD就都要百幾萬 （假設無scholarship）
當我而家積蓄都差唔多係呢個數
咁可能直接去外國讀MD仲好？

香港都得嫁，我都識人2nd up+hku PhD，不過你就要計下time cost同錢邊個重要d，仲有我唔知有冇人冇PhD都入唔到，因為我淨係識入到個d每年都起碼幾個咁，所以你要自己衡量清楚。

補充返，我識嘅都係science+ science PhD。

time cost 同錢 應該都唔係我考慮之列度

我最想就係一畢業可以即係繼續讀
唔洗再花太多時間
因為如果再花多兩三年做嘢 個人都到三十歲
但如果入唔到香港嘅學校
咁好大機會一係變賣啲資產
一係就再做多兩年嘢 儲少少錢 先有機會出去讀

我諗如果GPA唔低，我用graduate entry 入英國嗰啲都應該唔太難？

我剩係聽過有個好似跟好勁嘅prof 做PhD研究
好似係個26 歲嘅女仔
跟住入毅行醫路

我諗我知你講邊個，之前上報紙個個？我識佢真人佢就係2nd up，冇記錯佢係跟medfac大粒野做研究，有關係一定有幫助，所以你搵PhD都要plan定呢d。

係 我知佢跟嗰個好大粒⋯⋯⋯

巴打你都讀緊醫？

係啊，我都係兜兜轉轉後好彩入得返所以大家都算同路人，你要加油

其實不如做暨南仔，學費平，有執業試補習，將來可以免試返港，分分鐘地位仲高過hku mbbs+cuhk mbchb

dental用海外試入會唔會輕鬆點，因為medic開始睇ial applicants的學府出生

dental唔識人，唔敢答你。

間間international都唔平 應該睇邊間易入同收得多
同埋入學試都唔同 有幾隻

咁講其實讀醫係唔係只係需要記性好

認真答樓主
你DSE咩分先，用聯合申請或者個人申請報台灣d醫科應該唔係難架wo

之前有位絲打出過呢個 post
俾樓主參考吓

30歲係外國讀緊醫科，你問我答

我有搵過佢
最煩係唔知有無得實習
因為無外國pr

唉⋯⋯⋯⋯ 你中大定港大
不如留個tg 好唔好

你留tg比我，我地再傾啦不過應該聽日先覆你，我差唔多訓了。

Who about singapore??
支持樓主
理想是很重要的

考MCAT再報澳洲同英國d graduate entry MD program 啦

文科仔 bba 1st hon + hsbc MA 考mcat 過澳洲讀grad entry

成日想知讀完專業但考唔到專業試既人其實會走去做乜

如果只係諗住報澳洲或者英國可以考慮考gamsat.
gamsat science 比 mcat容易但係英文難到仆街。衡量下自己能力。

技術係一回事，本身支那醫生呢個名已經令人避之則吉。冇醫德

意大利嘅話非 local 讀 medicine 其實好難搵食，加上治安麻麻

未夠好，同普通人比叫幾勁
同班天之驕子比真係行開啲,基本上真係俾班三十分嘅讀

義大利同埋波蘭 歐盟 收生分數極低 不過極難畢業

考多次DSE就可以達成夢想。 每年學費才四萬幾。

利申：女兒HKU medic year 1.

呢個比較可行

@pururuthenurse

讀完phd 條路會變咗做研究同去教大學
教 medical school 都唔出奇

樓主 加油 我同你一樣都想讀醫。但我打算靠家陣學位攞咗澳洲/新西蘭pr,再用 pr 身分讀當地醫科，學位平一半

利申：公屋仔一名

本身讀咩科

為咗mbbs讀phd=on9
讀MD好過

有無details

留名睇woundrn入嚟鬧你

真 睇唔起護士？護士都好重要

我唔覺得護士差過醫生 唔理解樓主想法

再做多2~3年30歲 仲有兩年書讀 樓主姐係26歲 畢業都28?
你之前讀咩嫁? 24歲重考DSE入?
做到護士仲唔夠 再想勁D 個上進心勁到

差唔多

因為nurse 退休之後再真係退休
無得繼續返工

我想搵啲可以一路長做落去做到死為止嘅嘢
同埋我無話睇唔起NURSE OR唔想做nurse
個重點係我想讀medic
如果讀完之後無排，但返到嚟繼續做nurse 而可以提升到自己嘅SKILLS
我覺得都有意義

澳洲MD咪即係MBBS
除咗notre dame 嗰間係by research 之外

但如果用當地人身份
雖然學費平好多
但admission 亦都難好多
因為好似唔同隊排

再重考考到30分為至 做第一個自修生入醫科既男人

大把自修生入醫...

下 講真嫁? 自修好似會額外扣分 咁都仲入到 咁勁
巴打係咪都自修入?
咁樓主再重考DSE算啦

DSE? 三十分邊入到medic 咪玩啦

真心去暨南讀啦

我個朋友會考幾分都去左暨南讀，讀完考LMCHK 成功番到香港行醫

我就明白讀醫有好多條路，有得揀揀條易啲既路

best 6 36 hku mbbs
best 5咪30

你要留意返唔同國家讀graduate entry medicine 都會有唔同既試要考。
好似澳洲Grad entry 要考GAMSAT，但考完之後要留意每間U 揀人嗰把呎都唔同，有啲就靜係睇你GAMSAT 成績，有啲就睇埋你大學UG GPA
而英國就要考UCAT再去面試，而且個試嗰年考就一定要嗰年申請，姐係你今年考得好想下年報都唔得。
重要睇埋你畢業之後岀路係點，有啲國家會要求你畢業後派去一間醫院做一年類似placement 咁既野先真係叫做一個registered GP

其實你會唔會搞錯左？
每個職系有自己的角色，一來不在其位不謀其政，二來各自工作內容不同
基本上輪唔到你亂來跨職系操作
出左事你孭？ 定你覺得你同事﹑上司會俾你做超出本職的操作？

其實全世界嘅醫科都難考，但香港的競爭特別大，但攞住health related bachelor degree 去考澳洲MD，我感覺會易啲

你有料既一早入左medic啦
你覺得自己叻 事實係大把人叻過你 咁佢地咪入到medic囉

PR 身分都好似唔係間間U都會平

係，澳洲本地人好似只可以揀5定唔知3間報，5間都唔收就下年再尼過，相反international 報曬全部大學都吹你唔漲

認同DSE真係反映唔到一個人既所有能力
但以medic呢科嚟講 都算好反映到佢需要既學生既能力

1. 理解+學習能力高既人 dse程度要30分基本上係游刃有餘
2. 係高壓環境下表現穩定 有啲人雖然勁但一到考試就失準 亦反映出佢地係適合呢科

係，我都覺

其實DVM會唔會易少少
DVM好似都平少少
如果讀完DVM 再搏下NON JU返香港
咁會唔會係最好

PS我知DVM都絕對唔易入
但身邊有BS biochem 2:1 入到

明白，我都會考慮下

多謝你

best 5 , 走啦你

你班人用下個死人腦啦會唔會係best 6 30啊連3寶都入唔到

召喚@woundRN 出嚟

你可以去睇返我之前嗰個post 呀

你嘅情況其實去意大利或者波蘭應該係最容易可以入到去，但係入到去你畢唔畢到業，跟唔跟得上D程度係另外一回事。畢業之後如果你唔翻香港嘅話外國人喺歐洲或者其他地方都好難申請得到實習同住院培訓你要考慮清楚身份問題。舉例你想留喺意大利，意大利文過唔過到關先？

我第一年MBBS 係意大利依家已經轉咗返去美國MD，
我本身undergrad 已經有齊12科 pre med , gpa 3.6 MCAT 38(舊版）
嗰時大學畢業家庭原因冇辦法即刻去申請醫學院，等咗幾年之後點知呢幾年AAMC轉左規矩，好多學校要求pre med courses 要五年之內, 我undergrad 嗰啲全部過晒期, 重新讀過晒12科要成兩三年時間(must with lab), 所以去咗意大利（同埋貪佢平）
上年因為武肺原因有啲醫學院出現空缺，於是接受個別例子一對一審核轉校。附加條件補考多一次新版MCAT 510 以上，頂硬上暑假考咗之後成功轉學。
但我呢啲係個別例子囉

點都好啦，加油，我個人其實都幾鼓勵大家有心去試吓無妨

記性好係必要，但其實分析能力更加重要

冇錯，仲有語言方面
你一係去美國啲社區大學讀1、2年pre med. 學費好平，一年2千幾蚊美金，外國學生應該都係一樣。你順便睇吓自己GPA可唔可以維持3.6以上。
如果唔得嘅話其實都真係幾難，無論你係邊個國家讀醫學院都唔會話容易，有啲俾你容易啲入到去你又唔一定畢到業

上年睇完呢位絲打個post
今年已經過左去讀
樓主 有心唔怕遲
同埋最緊要 要keep自己個行動力
下定決心後 就唔好俾佢停

從來冇諗過讀medicine
但之前睇完絲打個post 發覺好正能量
講聲thx

台灣好似要睇你dse/al分
你確定夠先再報啦

你on9?
你retake 2間醫學院都打你9折，變相dse無45分up都入唔到
好心你唔識就唔好係度伏鳩人啦
人哋真心想讀醫嘅真係多得你唔少

義大利文藝復興﹑科學啟蒙﹑開創現代醫學的時候
其他地方都唔知做緊咩

而家收多左人，hku 都收retakers
樓上個咩 追夢唔撚易 都係retake dse 入

In italy, we trust

我fd第一次take 7科39，retake 7科41
報咗2年都俾人rej咗
搞到而家要係大學讀住個唔鐘意嘅degree
唔好諗retake真係好大機會

Hku best6 36就in
樓上追夢唔撚易就係咁

Ig 有個nursing trans med 的男仔教人nonju 入
佢當年best7 36 添

識人DSE 26分已經收
讀得幾開心 定埋居都仲得

返大陸讀啦
會考零分都讀到
又有紅包收

0 分都收，邊有咁跨

佢gpa幾高先？
你gpa爆4咪可能有機囉

同埋而家灰色收入無咁多同必要
大粒野唔計啦

其實過左門檻睇interview
Btw nonju 都會睇dse 成績
雖然佢係靠gpa trans

Btw Retake 7科41
大把野讀啦
洗咩讀d 唔鐘意的科

打折是傳說，識人考4次DSE先入HKU medic. 絕對無45分。

你面試好有機會攞conditional offer

我個女讀緊，點都知得多過你啦傻閪。

你個女？
咁你幾大？
點解有lihkg acc,

你個女定條女,

個女

2020 DSE得2個5**, 3個5*, 其他5

成功用conditional offer入HKU medic

5**=8.5分
5*=7分

咁你個女係咪retake入呀？
如果你個女係retake無打9折直入就話姐
唔係嘅話就收皮啦
咩你識人無打9折喎，屌我吹水都吹到啦
起埋你底發現你仲係條五毛
好心你條撚樣就死番香討高登玩啦，咪撚係度害人子弟呀垃圾五毛

菲律賓讀好似都承認

垃圾五毛 私補化學 (#242921)
你柯尿起左腳定右腳?

有co 姐係有principal's nomination?
其實有呢個分 唔洗co 啦

Off-topic wor
同藍黃有咩關係

俾大家諗下呢隻五毛信唔信得過

化分撚死撚開啦，少少反對意見接受唔到，咁撚唔順氣，今晚去金鐘地鐵站塞次我睇下！ 垃撚圾！

傻閪唔接受現實，活在幻想中的可憐人。

係連登做隻五毛唔辛苦咩
每條comment得果5毛，點夠養到個女咁大讀medic呀?

唔係，只係面試後HKU email俾她的conditional offer.

咁又幾勁， 很少人in得好
雖然有co 都唔會低正常好多

弱智仔分化撚就投胎重刷啦。

就係唔想樓主信錯你條垃圾五毛，誤入歧途，搞到讀唔到醫先過嚟聲討你

我都覺得佢哋辛苦

五毛狗係度串人分化仔
人唔笑狗都吠啦

應該唔係，佢三個同學in, 三個conditional offer一樣，所以我估佢唔係特別好，而且佢只係讀一般地區名校。

你吠得唔錯

連 登 日 報 ｜ 請 問 蔚 來 你 屙 尿 嗰 陣 起 左 腳 定 右 腳 ?

弱智唔識字呀
唔怪得你嘅，因為你只係條垃圾五毛

唔識字

PT 仔惱羞成怒
做technicians 就識do D
上到ward唔好阻住nurses做嘢
攞住個排牌阻頭阻勢﹑塞住條路﹑唔適當的時候係到搞個patients
邊個主場搞返清楚先
唔係唔好怪俾臉色你班technicians 睇
講惡 輪都未輪到PT
咩野dse 3x分 埋土煎釀三寶 就省d先

嘩好勁呀，不如貼埋AL同大學張cert出嚟呀笨

唔需要，撚你用會考已經夠。

你year 2 賣乜撚嘢樓呀？
層樓你老豆老母？ 唔撚該你認真諗下點腳踏實地做人啦

1993幾多年前呀，成廿年前嘅嘢仲攞出嚟打飛機你醜唔醜啲呀
不過啲垃圾廢中五毛嘅水準係咁上下